http://dorole.com/1226/   JAVA 内存区域分析
增大code cache的size，可通过在启动参数上增加-XX:ReservedCodeCacheSize=256m，二是启用code cache的回收机制，可通过在启动参数上增加：-XX:+UseCodeCacheFlushing来启用。

synchronized  无限期等待， 需要有一种机制可以不让等待的线程一直无期限地等待下去（比如只等待一定的时间或者能够响应中断）
需要一种机制来使得多个线程都只是进行读操作时，线程之间不会发生冲突，通过Lock就可以办到。 
http://www.cnblogs.com/dolphin0520/p/3923167.html
1）Lock是一个接口，而synchronized是Java中的关键字，synchronized是内置的语言实现；
2）synchronized在发生异常时，会自动释放线程占有的锁，因此不会导致死锁现象发生；而Lock在发生异常时，如果没有主动通过unLock()去释放锁，则很可能造成死锁现象，因此使用Lock时需要在finally块中释放锁；
3）Lock可以让等待锁的线程响应中断，而synchronized却不行，使用synchronized时，等待的线程会一直等待下去，不能够响应中断；
4）通过Lock可以知道有没有成功获取锁，而synchronized却无法办到。
5）Lock可以提高多个线程进行读操作的效率。
可重入性在我看来实际上表明了锁的分配机制：基于线程的分配，而不是基于方法调用的分配。举个简单的例子，当一个线程执行到某个synchronized方法时，比如说method1，而在method1中会调用另外一个synchronized方法method2，此时线程不必重新去申请锁，而是可以直接执行方法method2。
公平锁即尽量以请求锁的顺序来获取锁。比如同是有多个线程在等待一个锁，当这个锁被释放时，等待时间最久的线程（最先请求的线程）会获得该所，这种就是公平锁。
在Java中，synchronized就是非公平锁，它无法保证等待的线程获取锁的顺序。而对于ReentrantLock和ReentrantReadWriteLock，它默认情况下是非公平锁，但是可以设置为公平锁。


所有长度超过1字节的原始类型，都以大端（big-endian）的方式保存在字节码流中，这意味着高位字节出现在低位字节之前。    网络字节码顺序：Java class文件用网络字节码顺序来进行存储：为了保证和小端的Intel x86架构以及大端的RISC系列的架构保持无关性，JVM使用用于网络传输的网络字节顺序，也就是大端。

http://www.ibm.com/developerworks/cn/java/j-5things15/index.html    使用 volatile 关键字识别一个变量，意味着这个变量的值会被不同的线程修改。Java 语言规范允许 JRE 在引用变量的每个线程中维护该变量的一个本地副本。您可以将变量的这些 “线程局部” 副本看作是与缓存类似，在每次线程需要访问变量的值时帮助它避免检查主存储器。
那么不管线程何时读取 A 的值，它都会回头查阅 A 的原版拷贝并读取当前值。 读取易失性变量是同步的，写入易失性变量也是同步的，但非原子操作不同步。
http://www.ibm.com/developerworks/cn/java/java-lo-concurrenthashmap/index.html

http://segmentfault.com/a/1190000000387993  伪共享
http://segmentfault.com/a/1190000000387968

http://my.oschina.net/benhaile/blog/175012  jdk 8 lambda

win32: http://downloads.myeclipseide.com/downloads/products/eworkbench/galileo/myeclipse-8.6.0-win32.exe
linux x86: http://downloads.myeclipseide.com/downloads/products/eworkbench/galileo/myeclipse-8.6.0-linux-gtk-x86.tgz
linux x64:http://downloads.myeclipseide.com/downloads/products/eworkbench/galileo/myeclipse-8.6.0-linux-gtk-x86_64.tgz

http://my.oschina.net/pingpangkuangmo/blog/406618   logging
http://my.oschina.net/xpbug/blog/206517

http://www.code-thrill.com/2012/05/configuration-that-rocks-with-apache.html
http://howtodoinjava.com/2012/10/10/auto-reload-of-configuration-when-any-change-happen/
// 加载配置
configuration = new PropertiesConfiguration("test.properties");
configuration.setReloadingStrategy(new FileChangedReloadingStrategy());

http://blog.csdn.net/wangbole/article/details/8161524
mDefaultHandler = Thread.getDefaultUncaughtExceptionHandler();  
Thread.setDefaultUncaughtExceptionHandler(this);  
Error和RuntimeException及其子类属于unchecked exception, 而其他异常为checked exception


在启动时，Eclipse会加载许多类并且会默认运行JVM字节码验证器，这会增加额外的启动时间。在JVM参数中添加-Xverify:none选项就可以禁用字节码验证器，从而减少启动时间。
另外，如果计算机是多核的，优化器还会在参数中增加-server和-XX:+UseParallelGC标志
http://zeroturnaround.com/free/optimizer-for-eclipse/

java 8
http://ifeve.com/lambda/
http://ifeve.com/stream/  
http://www.cnblogs.com/figure9/archive/2014/10/24/4048421.html
Java8里接口可以带静态方法, Default method，也是Java8中的一个新特性，就是接口中的一个带有实现的方法  默认方法使您能够添加新的功能到你现有库的接口中，并确保与采用老版本接口编写的代码的二进制兼容性。  目的是为了解决接口的修改与现有的实现不兼容的问题 
1.抽象类不可以多重继承，接口可以   抽象类表示的是"is-a"关系，接口表示的是"like-a"关系;


http://jnb.ociweb.com/jnb/jnbJan2010.html
https://projectlombok.org/features/index.html
Lombok的特色是根据annotation创建一些代码，以减少重复代码的数量，它提供了以下几个annotation：
@Getter和@Setter：为属性创建getter和setter
@EqualsAndHashCode：实现equals()方法和hashCode()方法
@ToString：实现toString()方法
@Data：上述3个annotation的和，会创建getter setter equals hashCode和toString，正如你上面看到的那样
@Cleanup：关闭流
@Synchronized：对象同步


http://www.jianshu.com/p/be4a2e7f60af    用 yEd Graph Editor 绘制流程图
